<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Las 10 Preguntas</string>
    <string name="title_hint">Insertar título</string>
    <string name="insert_text_hint">Insertar texto</string>
    <string name="open_source_notice">La versión Android de la app 10 Questions tiene licencia bajo AGPL y está disponible aquí: https://github.com/overlevelsesguiden/The10H-Android</string>
    <string name="annuler">Cancelar</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="page">Página</string>
    <string name="deleteNotice">¿Estás seguro de que quieres eliminar este plan?</string>
    <string name="all10hs">Las 10 preguntas</string>
    <string name="onlyFilled">Sólo preguntas contestadas</string>
    <string name="share">Compartir</string>
    <string name="copy">Copia</string>
    <string name="duplicate">Duplicar</string>
    <string name="edit">Editar</string>
    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="delete">Eliminar</string>
    <string name="info">Los niños, adolescentes y adultos con trastornos del espectro autista, trastornos por déficit de atención e hiperactividad, u otras discapacidades similares a menudo se desenvuelven mejor en circunstancias de previsibilidad y estructura. Muchos de nosotros experimentamos problemas con las funciones ejecutivas (planificación, memoria de trabajo, atención, resolución de problemas, etc.) y por lo tanto debemos prepararnos extensivamente y de antemano para la realización de tareas y actividades, ya que las mismas pueden convertirse en confusas y abrumadoras rápidamente.

Obtener respuestas a las 10 preguntas también puede ayudar a clarificar expectativas, proporcionar sentido y minimizar incertezas y así incrementar la motivación y reducir el estrés.

Las 10 preguntas también ayudarán al usuario a entender el panorama general.

La aplicación puede ser utilizada por niños, adolescentes y adultos, tanto en la escuela como en el trabajo o en casa. El formulario puede ser cumplimentado por el usuario o, en caso de ser necesario, por uno de los padres, un familiar, un profesor, una persona de soporte, etc.

Las 10 preguntas incluyen las siguientes:

¿Qué hacer? (Contenido)
¿Por qué estoy haciendo esto? (Propósito)
¿Cómo lo hago? (Método)
¿Dónde lo hago? (Ubicación)
¿Cuándo lo hago? (Momento de inicio)
¿Durante cuánto tiempo lo hago? (Marco temporal)
¿Con quién lo estoy haciendo? (Persona)
¿Cuánto debería hacer? (Cantidad)
¿De quién puedo recibir ayuda? (Persona)
¿Qué puedo hacer después? (Contenido)

Utilizar las W&amp;H no es para nada algo nuevo. Esta práctica se remonta a Cicerón, que hablaba de 6 W&amp;H en “De Inventione”: Quién, Qué, Dónde, Por qué, Cuándo y Cómo.

Rudyard Kipling, autor de “El libro de la selva”, escribió lo siguiente en “Just So Stories”, de 1902: “Tengo seis siervos fieles. Me han enseñado todo lo que sé. Sus nombres son: Qué, Por qué, Dónde, Cómo, Cuándo y A quién…”

Desde entonces más han sido añadidas. Una de las que yo he añadido es “¿De quién puedo conseguir ayuda?”. La he encontrado de gran ayuda cuando me encallo y no consigo avanzar en una actividad o tarea.

Cuando abres la aplicación, vas directamente al formulario con las 10 preguntas

Desde allí, proporciona una respuesta a cada pregunta. Si decides no rellenar las 10 preguntas, las casillas también estarán vacías en el plan completado.

Cuando el formulario es completado, puede ser impreso y compartido (vía correo electrónico y otras aplicaciones ). El formulario es convertido a formato PDF, de forma que no será posible para el destinatario cambiar el texto. Todos los formularios creados son automáticamente guardados en la aplicación junto con su título y fecha.

Para las versión de Android 11 y después, se puede imprimir directo de la aplicación vía el botón de compartir. Para las versiones de Android 10 y antes, se requiere una aplicación separada para poder imprimir (por ejemplo HP, Samsung)

En la aplicación es posible editar los formularios guardados (presiona el formulario deseado y luego el botón de Editar). A medida que los formularios sean creados, aparecerán en la lista (que se muestra visible cuando abres la aplicación). Por supuesto también es posible eliminar formularios de la lista.

La aplicación funciona en los teléfonos móviles con las versiones de Android 8.0 y después.

Espero que disfrutes la aplicación, y si experimentas cualquier problema, o tienes alguna pregunta o buena idea, por favor, envía un correo electrónico a anne@overlevelsesguiden.dk</string>
    <string name="ok">De acuerdo</string>
    <string name="h1">¿Qué hacer?</string>
    <string name="content">(contenido)</string>
    <string name="h2">¿Por qué estoy haciendo esto?</string>
    <string name="meaning">(propósito)</string>
    <string name="h3">¿Cómo lo hago?</string>
    <string name="method">(método)</string>
    <string name="h4">¿Dónde lo hago?</string>
    <string name="place">(ubicación)</string>
    <string name="h5">¿Cuándo lo hago?</string>
    <string name="time">(momento de inicio)</string>
    <string name="h6">¿Durante cuánto tiempo lo hago?</string>
    <string name="time_horizont">(marco temporal)</string>
    <string name="h7">¿Con quién lo estoy haciendo?</string>
    <string name="people">(personas)</string>
    <string name="h8">Cuánto tengo que hacer?</string>
    <string name="amount">(cantidad)</string>
    <string name="h9">¿De quién puedo recibir ayuda?</string>
    <string name="person">(personas)</string>
    <string name="h10">¿Qué puedo hacer después?</string>
</resources>